北九州九日八夜悠悠閒！

小弟（好老啦）,第一次開po寫遊記，如果有什麼錯處不妨多多旨教，願意改錯及更正！
首先寫左行程先！
30/3香港出發，長崎落機，再去大村公園，住係諫早駅周邊。
31/3諫早去島原，再去雲仙災害中心，之後雲仙，最後返去諫早
1/4諫早去佐世保，住係佐世保
2/4佐世保去平戸巿，然後去伊万里住一晚
3/4 伊万里去唐津，再坐船去高島，然後去博多。
4/4留左博多睇dir en grey live
5/4去左太宰府同柳川行左轉
6/4就去左門司港同小倉
7/4就只係係博多駅上面商場hea 到夠鐘去機場！

其實都係去啲好大路既地方，冇乜特別，小弟希望能夠一日更新到一日既行程，多謝支持！

首先......講左點解有今次既旅程啦，
小弟前年有去最南既jr西大山，上年有去最北既稚內同最東既東根室，咁就一直想去埋最西既平戸口，（jr既就計落去佐世保），係uo有攪直航長崎後就開始諗住去，另一重點係dir en grey4/4有live係福岡喎，咁就把心一橫決定今次行程，長崎入福岡出啦。

講埋用左幾多銀先，我相信一定有巴絲覺得我豪遊既，不過我之前幾次去都係咁，
機票2236，去既冇行李，返黎25kg
揹住個farpoint70,（偷雞）
買左一張五日北九州jr pass,一萬羊，
酒店諫早兩日，佐世保，伊万里各一日夾埋大約20000羊，咁最後住福岡駅南東橫inn,冇記錯要二千幾港紙住四日連早餐！
自己帶廿萬羊咁就出發啦！

點解會覺得你係豪遊？

打少左個零，200000啦先啱

lm支持

留名

第一日30/3
我就係揹住佢出發，第一次坐1300機，唔使早起，但都鳩流流下1145先到機場，小弟由於自己手誤，第一日所影既相刪除得八八九九。好啦，機程去長崎連三小時都冇，唔使五點己經著陸，等散水，過入境同海關都好快，咁一出就去左坐機場巴士去大村公園，補番果日僅餘既相先，只係用nokia 8.1手機影咋，純粹留個紀念

當時星期六，自己又冇做定功課，只知大村公園賞櫻出名，同近機場，又順我個行程就去，啲日本人一家大細就放好膠枱布就係地下開餐一路食吹水就賞櫻，自己再行下上去就到大村跡，其實都係睇下櫻花咁，

當中都有幾多檔攤係賣食同飲，玩既就得一檔，自己就食左丸同燒魷魚，我發覺自己都幾大食，佢哋一家三口食既份量我就自己一個食晒，仲有其他食品嫁，串燒呀炒麵咁，另外應節既一款叫唔知乜東東櫻餅，燒熱左夾住啲紅豆係入面，自己就唔飲酒既，相信係啲咁既環境，一路食歎杯啤都唔錯，佢哋啲垃圾分類真係無得頂，膠樽一個袋，連個蓋都要分開，仲有竹籤呀，紙碟其他都有仔細分類。自己唔㩒吹，覺得凍就走人，好方便咁去番落車個站再上番同一架巴士坐去總站就係諫早。
住既係呢度

放低個背囊就出去搵食，講解下附近有啲乜，車站果度有間便利店，再行遠啲有間大型遊戲機中心（冇去到，但都幾顯眼），周圍都有幾多食肆，不過居酒屋佔多，冇啖好食唯有去左cafe飲杯野食個包

甜品係雪糕，一款係開心菓味，

歎到佢哋收舖就行番去酒店沖涼休息。

以為出曬文睇睇下無左

上面寫左一日出一日嘛

繼續更新行程
31/3星期日，非常好天氣，

當日主要係去島原同雲仙，咁做好功課有島原one day pass,可以一日之內任坐島原鐵道同島原巴士的，咁係諫早買one day pass 就要去呢度，
就咁睇係一間酒店，上一層到柜枱講買one day pass,佢哋就會賣飛嫁啦，買飛去坐島鐵買左枝可樂享受下

始終都唔係jr經營，係少人搭啲，當然去官網都有介紹下途中特別既車站，“幸”,“吾妻”呢啲同愛情有關既我就冇乜性趣，有一個駅叫“大三東”係正海邊的，

唔好意思，手文之誤，繼續，
“大三東”係一個建於海邊既駅，

由於停車時間很短，所以都只係車內影兩張算數，坐左個零鐘到了島原駅，

佢哋都有鯉駅長的，但一枝公有點寂寞咁。再影埋賣紀念品的商店，果然無奇不有, 上午打住咁多先，今日之後再更新！

繼續先......到左島原目的就係搵“島原三柴”,跟住google map 行大約十分鐘就到，

可能時間尚早，佢哋唔多願郁，又或者毛入中年冇咁好動掛，企係度只係望住訓，都幾悶下，到有人黎影相接力我都走啦，之後就去左湧水庭園四明莊，不過要入場費就免啦，咁要睇魚附近都有

魚都要避太陽，係晒水渠底度唔多願游出黎，星期日，毛孩同鯉都特別懶既。
嚴格上黎講都叫做旅遊景點，但都冇乜人，附近都係住人既區域掛，睇完魚就去雲仙災害紀念館，不過都係時候醫肚，行左去一間麵店，
ばんから島原店
1-chōme-1-7118-7 Bentenmachi, Shimabara, Nagasaki 855-0802日本
+81 957-73-9358

地址如上啦，算做都多人食，味道炸得好脆，溝埋啲汁真係唔錯，係度坐下hea下都成粒鐘，走人準備坐巴士，暫時更新咁多先！

小休後又繼續更新，上左巴士去到“アリーナ入口バス停”,就會有指示牌行去復興arena,

行去可以見到坂本龍馬像，原來只可以係前面望，後面同側面望都......
其實個arena我係冇入過去，所以有沒有觀光性質係唔清楚既，不過只係一條馬路之隔，就有雲仙災害紀念館，入面主要講火山帶來災害同有關火山的資料的，因為島原既普賢岳係1990年爆發過，造成多人傷亡，所以會有當時既物品展覽，介紹不同種類既爆發，當然仲有製作電影去講解，對我黎講，呢套係比較卡通化既，
館內少不了係有兒童玩樂既地方，我都只係影左三張相

去完島原就到當日最後一個地方，雲仙，坐巴士要由去番島原方向最穩陣，但我就揀左個佢哋最接近既站落車再等雲仙既巴士，但原來當地路線同名但有新舊之分，要小心啲搵路，仲有就係巴士班次疏落，最好早一日預計好時間就唔使齋等，今回又打住咁多先，夜啲再更新埋當日餘下旅程！

更新埋31/3最後一段先，由於事前準備不足，坐巴士去到雲仙己經五點鬆啲，尾班車六點，所以只有一小時行，急急腳咁行左轉，

一開始行好大聞硫磺味，唔係聞開真係唔多習慣，仲有這些地獄隨時有八九個中，值得一看可能只有兩三個,一部分己經插晒喉管抽取溫泉水，沿途只有兩檔賣用溫泉水煮的食材，可能己經夜啦，遊客不多，好快行完落山去商店街，幫襯左一塊用溫泉水煮既餅
冇乜特別咁，上埋尾班車返去諫早，都可以算係兜左個大圈，坐個零鐘去到八點仲可以搵餐食，開，google map,搵食㨂左間意大利餐廳，
ぽるとふぃーの
16-４ Eishō Higashimachi, Isahaya, Nagasaki 854-0071日本
+81 957-21-2058

細細間，廿個位都冇，唔知係咪兩公婆拍硬上，男負責廚房，女負責枱面，執枱，整飲品，甜品，仲有洗埋碗，我就叫左佢哋，

有氣飲品，白汁天使麵，仲有甜品
埋單二千三百羊，坐枱睇住佢哋做野一路食，再欣賞埋櫃枱上意大利擺設，真係唔錯嫁，最後返酒店食宵夜，
就係在雲仙買的蘋果，多汁鮮甜！

雖然沒有留言，但都出埋佢啦，有始有終嘛！
1/4又係天晴，真係好。
今日離開諫早鳥，出發去佐世保，由於未用jr pass，要自費車資1290羊，如果以成個鐘黎計算抵坐啦，出發前先醫肚，幫襯車站內的連鎖冬甩店，

身為芝士控既見到三重芝多士又點會放過，食飽夠鐘上車，

本身唔係鐵膠，對列車不太了解，

經過豪斯登堡，但黎咁多次九州都提不起性趣去呢度算啦。

反而對甜品列車......嘻嘻

其中目的之一，影相打咭先！
打咭後根據旅遊書介紹，得一日係呢度跟鴨仔團觀光就至好，喺車站旅客中心買左張觀光票，1800羊，有車坐，可以去美軍基地門口，造船廠周邊，上展覽區睇九十九島，之後可以係水族館選擇性下車，貴唔貴就各花各眼啦，懶得諗都係一個唔錯選擇既。買左1320時間飛，仲有時間去酒店放低個袋先，住一晚酒店係呢度。
Leo Plaza Hotel Sasebo
4-28 Miurachō, Sasebo, Nagasaki 857-0863日本
+81 956-22-4141

一晚6340羊，都幾貴下，但包住得安心

因為隔離係一間教堂，路過影張相先，係對面有個好特別既建築物，

三尖八角咁，當然，以日本黎講唔算係奇怪既，特登行過去望望，類似文化中心啦，有歌劇表演既，之後就行去等上車既地方，五番街。

風和日麗，影相都靚啲，身心都舒暢，黎佐世保點可以唔試漢堡包，不過打字打到累，小休下先。

收工時間又更新下先，上回講到係佐世保五方街等周遊巴士仲有時間，當然試下出名既漢堡包啦，
HIKARI漢堡
日本〒857-0855 Nagasaki, Sasebo, Shinminatomachi, 3−1 させぼ五番街テラス
ゾーン
+81 956-22-0321

其實呢個五方街好多食店，大把選擇，但漢堡包店就得呢間，而呢間應該係最出名同多分店，即叫即整，肯定滾熱辣，

左個招牌牛堡，成set就1020羊，綠色係......蜜瓜梳打，美景配美食真一流，但又怕歎慢板會凍晒淋晒。食完就慢慢行去集合點，車未到時就撚下日本既毛孩，

撚左一陣巴士就到，

外表冇乜特別，但入面就真係幾靚，今回車旅有大約八人，除我之外都係日本人，所以導遊有佢講，我就齋睇同影相，成個旅程大約個半鐘啦，美軍基地真係路經，連落車機會都冇。之後就到左造船廠，終於有得落車望下，

原來製造巨型船隻係咁大工程，個吊臂可以有幾十噸既吊重量，運載大型部件真係要清晒左右隔離先可以通過到，真係攪一件都要半日，望左一陣影下相就上車再去下一站，船越展望所，可以睇到九十九島景色的，但手累鳥，小休一陣先。

佐世保有冇軍艦睇?

睇下呢個啱唔啱巴打。

今日最後一回更新，去到展海峰（原來1320既plan係去展海峰，前文指導有誤，sor.)

未到睇九十九島先有得睇一個花海，要影一張沒有人的都幾困難，需要時間。
跟番導遊行上去觀景塔，例牌大風吹，

老實講就唔太識欣賞，純粹影張相打個咭，觀景塔下層有個銅像介紹一首關於九十九島歌曲的，日文不通的當然行過就算啦，再加上得十零分鐘自由活動時間，去影多兩張花田相就上車

上車之後就會去最後景點-水族館， 呢度可以選擇落車，而且憑票可以上番其他巴士，確實幾方便，但我對呢個景點性趣不太大，所以就冇落車，但就有其他人上車。落車之時又去番佐世保駅，仲有成個下午流流長就決定亂咁行，行左去應該係一條長長的商店街。
歡迎我既係佢
但我對呢啲係零認識。
都係一般商店街咁啦，冇乜太大分別，係出奇啲見到一位阿伯同另外一位後生仔“放飛劍”, 冇公德心既人處處都有，係爭左多定少啫。
傳統文化同新時代軟實力都可以溝埋而不覺得奇怪，佩服。

啱晒香港，慳地方，又可以話環保。

主子們永遠臭面，更何況不是米飯班主。

純粹因為toshi.
行到中間有間animate.叔叔老啦，真係唔太識二次元，但出奇地見到好多男男的作品，哈！
Animate Sasebo
日本〒857-0871 Nagasaki, Sasebo, Motoshimachō, 4−26 ライナービル3階 させぼ
+81 956-37-3001

鍾意又啱路可以去睇下。
最後係商店街有即時攤位比巿民寫對新年號有咩願望，可能時間尚早，寫既唔太多。
行完商店街開始返轉頭去番五番街，點解又去番果頭，因為其實五番街一穿過車站就可以去番酒店，夠近，況且食肆又多仲有唔少商店睇，所以索性行番去。

車站內的貧乏神，到底點解佢會出現真係要靠一眾日本通去追查！

黃昏景色。
行上去睇下啲商店，賣衫同鞋都冇乜特別，係有一間賣好多好雜的雜物店，零食，飾物，總之好多啦，慢慢睇可以消磨
下時間，仲有無印啦， GU,abc mart,書店連星巴克。
最後係呢度開埋晚餐，揀左由美軍引入的檸檬牛扒.
レモンドレイモンド
日本〒857-0855 Nagasaki, Sasebo, Shinminatomachi, 4−10 させぼ五番街
+81 956-76-8108

叫左一set晚餐，

開胃前菜，呢個好似係由廚師即日提供，沒有指定是什麼菜式。

沙律

湯，好熟悉味道，但又睇唔出係啲乜。

主菜，教既係篤啲檸檬汁食牛扒，再用剩落黎既汁去撈飯食，酸味牛扒又幾開胃，幾另類，爬埋個汁撈飯夠晒滿足。

甜品係奶凍（係掛）,仲有凍咖啡。埋單2786羊，係香港完全唔捨得食咁貴，但黎到就唔計得咁多啦！

夜景又另一番感覺.
行返去酒店買埋宵夜先
薄荷雪糕，抵食夾大件，仲有尋日買既蘋果，用黎送電視一流，當時仲播緊日本打緊冰壼世界賽。
又寫完一日，聽日正式工作，未必可以完整上載足一日行程，盡量啦！

呢度都有貓

無食日本野？

淨係負責洗錢永遠開心

有緣就會見到

見到咋，同佢哋有冇下文真係睇運氣！

有嫁，但佐世保出名既漢堡同檸檬牛扒都係外國傳入，之後就有日本野，放心！

就快十二點先更新，希望一頁打得晒。
2/4又係好好天呀，行程係-佐世保-平戸巿-伊万里。事後諗，悠閒遊唔多做功課，就會鳩流流咁過左一日，好，開始。

check in 時付款食早餐，但較左酒店本身既鬧鐘竟然唔響，差啲過左九點就冇得食，咋咋臨食完又要十點前上番去拎行李check out.

隨意影下佐世保駅，仲有係車站等上車時買杯coffee,拎上車歎。
要去平戸巿，就要坐松蒲鐵路，同島原鐵道一樣，也有one day pass,不過只限坐鐵道而唔包巴士，而價錢係2000羊。車程開始，

沿途都有不少櫻花盛放，但小弟最愛坐車訓覺，所以可能仲有更多櫻花睇都走寶！

經過某個站有小朋友對車上乘客揮手，真可愛！

架車好新淨，終於到啦。

今次旅程最重要一件事,影完相，目標達成，但心中覺得沒有一回事咁，

最東既東根室，
最南既西大山，
最西既平戸口，
最北既稚內。
去齊晒鳥！
落車時都有幾位操普通話既旅客影相打咭，但佢哋好似只會在附近行下等下班車，我就望下巴士站時間表，原來有排先有車，悠閒遊冇做功課就係咁，當然，我係唔怕行既，咪一路行一路搵下有咩車搭，
行到去觀景台就見到平戸大橋，鳩流流咁繼續行啦，

竟然行到去條橋度喎，開頭都擔心，比唔比人行嫁？但指示又冇話唔比人行，又有行人路，咁咪照行囉，幸運地咁好天又冇乜風，如果有乜差池，一枝公咁行都幾危險，

橋上風光，漸變色的海水。
行到去橋另一邊，有個公園可以慢慢落去橋下方，但我冇去啦，因為有巴士站，再望下等十分鐘左右就有巴士去平戸淺橋，果度算係當地中心區域，

落巴士隔離銀行就見到佢，
原來車站都有佢，事後睇番先知。

跟住本旅遊書去買甜品，同書本中有點分別，但未試過舊式甜品，都照買黎遲啲上車食。

再行其中一個景點-眼鏡橋，去多幾句次日本就會發覺，不要盡信書本講到有幾咁靚，但可能我唔識欣賞啦，又或者這些景點重要在它們的歷史，所以......我淺度遊既影張相算啦，一路行下就到盡頭，平戸港，

呢度都幾偏僻，人稀少更加唔會有遊客啦，漁港有碼頭坐船去其他地方，但唔岩我啦，漁港自然會有食海鮮既飯堂，
揀左呢間，
海鮮めし処 あまちゃん
835 Sakigatachō, Hirado, Nagasaki 859-5104日本
+81 950-22-3755

好似家庭式經營，時不時有細路出入，

叫左個“唐揚”set, 係咪即係炸魚呢。
一早食左個飯，望住眼前咁豐富第一時感覺係點食得晒呀，左邊係飯，中間有一小碗烏冬，上面有魚生，右邊有唐揚魚，右下仲有螺同湯，食落同香港既煎魚冇乜分別，肉仲係好鮮嫩，好有以前住家飯感覺！食到最後唔知點“處理”個螺，食堂女老闆好好人咁拎去取肉再切片，服務真係冇得頂，埋單2000羊，夠鐘行去坐僅有既巴士返去車站。
好啦，今日上載住一半先啦，要休息啦，明天繼續。

唐揚唔係炸雞?

樓主點果個係叫あまちゃん定食
咁佢係寫魚の唐揚げ
所以係炸魚
如果就咁得唐揚げ就係炸雞

好似好好食咁
日本d魚真係好好食

lm

一早起身，坐車扮工就更新埋下半部先，平戸巿又冇溫泉，只係小漁港一個，相信最出名只有平戸城，所以巴士往返車站班次很疏。計住個時間食飯兼等巴士，時間啱啱好，巴士途經番平戸大橋，睇黎係得我咁on狗狗咁用對腳行，其實巴士班次疏都係遷就番鐵道都唔係時常有車，一到就夾啱時間黎。

三月尾四月頭黎真係正，處處都係櫻花，
之前買既一隻“雞”,發育有少許不良......
松蒲鐵道有個站呢個時期好出名，
浦之崎

Tachiiwa Yamashirocho, 伊萬里市佐賀縣 849-4261日本

係站頭站尾有好多龍友企係路軌隔離，搭晒架就係等架車黎既一刻，車內都有個女人，企係司機隔離，咁又真係幾正既，都唔係幾嫁啦，我都有拍片，不過係架車離開一刻，其實如果做足事前準備，知道伊万里冇乜野啱我睇既，或者會落車影番夠本，都係等一班列車啫，死蠢左。

伊万里同附近既有田，最出名就係陶瓷，
外行人就咁睇都覺得手工好精緻，去過遊客中心拎左單張睇下有乜啱我睇啦，店內賣既都係瓷製飾品，價錢都唔平，“細細粒”都講緊過萬羊，真係識欣賞先至好買。
由於黎到都四點，近得黎又去到既景點可以講係冇，食早餐先，下午再上載番果少少。

寶寶個like係比隻貓

收工時間，又係時候上載埋個尾先，

Imarishi Historical Folk Museum
73-1 Matsushimachō, Imari, Saga 848-0045日本
+81 955-22-7107

最終我係行左去呢度，一來近二來唔使錢，去認識當地歷史既就值得一去，有好多古舊既物品可以睇，仲有展覽一啲當地名物，我諗我逗留左十分鐘左右啦，之後再搵下當地有咩好行，發覺冇乜，
變左行到邊影到邊，個郵筒好正，
日本有某一些地方很多東西仍停留在九十年代咁，好定唔好我就無法去判斷。

當地有三條橋係有別稱，一條係行左會健康，另一條好似係姻緣，再有一條係可以維繫感情，好似......橋邊當然有佢哋至出名既瓷器。

延命......行左就會，咁簡單就好。

咩係喵背矯正？

呢個鐘又係到時候就會有音樂果隻。
行晒就去當晚住宿既地方先，
Guesthouse IMARI HONJIN

入到去有個係咪叫館主，首先收錢......2200羊，之後講解，地下有個“大廳”,“他他咪”式梳化，一部電視，旁邊有吧椅，可以上網同叉電，後方有個廚房，包括雪櫃啦，細細個焗爐同微波爐咁，上下層夾埋各有兩個洗手間同淋浴間，上到去有大約......十格床左右全部無房間格,用簾遮住，十一點後關左門就關人隱事,我都係第一次住呢類地方，但老老實實都幾安全，一來唔係旺區，冇乜外國人，二來人少，似上班族居多。放低背囊又出去搵食，
本身都係隨緣地打開google map 搵，未食之前就去左附近既超巿行下，買左飲品同甜品，超巿隔離有間書店，可以充撐下時間咁。
最後揀左呢間
だるまや
503-1 Shintenchō, Imari, Saga 848-0041日本
+81 955-22-2868

一枝公食都幾怪，但好在都招呼我，

會問係咪自己整定師傅代勞，當然係後者，唔好失禮人家嘛。味道肯定一流啦，
不過自己又唔飲酒，而且一枝公，係有點可惜既。埋單就......1740羊，ok,啦。
之後返去沖涼休息，
歎埋甜品，上床訓覺，好在都叫做訓到下，附近冇鼻鼾，執到。
暫時上載咁多先。

臨訓前又更新下先：
3/4天晴
一早起身離開伊万里，用jr pass去唐津（早兩天在佐世保己經兌左在3/4先開始）, jr既站同松蒲係分開兩個站上，中間用一條馬路隔開，但都有天橋連接的。

便利店買既早餐，350羊，咁樣既三文治又真係幾好味！

就算一裸都覺得靚！
轉眼間就到唐津駅

離開月台到大堂就見到佢！

相信唐津最出名應該係佢哋！
首先出發去唐津城，用最方便既交通工具，腿！

路經又影下，當時心諗，點解處處都見到既？

唐津城！
黎得早，都只係十點左右，人流不算多，

又例牌影下櫻花先！

上到城頂又影下，有權力就可以大地在我腳下，萬人之上。

大鼻哥係咪比野篤親。

唐津城吉祥物！

又見到佢哋！
城內介紹唐津歷史，呢啲都好例牌。

離開都要影下櫻花！

呢日行程就分四次上載，相中有一個碼頭仔，就係之後既目的地，下回分解係咩地方.

見親d遊記都係食士多啤梨同蜜瓜
第一次見食蘋果
周圍人少先好靜靜地舒服好多

話說上回講到......參觀完唐津城後，就去緊一個設備非常簡單的碼頭，
將會前往既景點就係-高島-
到底我係如何得知有這個景點呢？
就是在搜尋唐津有那處值得去時，無意中找到，圖中右邊是定期航班，左邊則是“海上的士”,班次不定期因應人數而定，當然價錢是定航的一倍，
來到之時，船上空無一人，難道又要碰壁？

企了一會兒期間少不了拿起手機，拍攝了數張照片。就在這時，身後出現一位秃頭的中年漢，他以流利的日語與我溝通，而我則以簡單手語作出回應，在僅有的交流下，我隱約明白了他少許意思是叫我等一會，之後他便向我索取了一千日元，當時我便迷思，為何會是一千日元呢？不是五百元一程嘛？思考一會後他再次回來，踏進船內準備開船，並示意我可以上船，付了費登船理所當然吧！

船內根本談不上有任何設施，連坐墊也是船長自行舖上的，船程很短，雖然在岸上感到很大風，但經過之前數次經驗告知，在日本坐船感覺其實是十分良好，來得比香港更平穩。

大約十分鐘船程後，己經到達高島。
雖然我仍迷失在那一千日元船費中，但既然到了，先行觀光了吧，因為日本人相當可信吧。

在類似小島上，幾可肯定的是會遇上“主子”.

此行目的當然不是為了“主子”吧，看了這圖也大概估到了，不過，我是不會在日本購買這些巨額彩票，情況就如非港人買六合彩般，令人覺得討厭。

“寶當駅”......應該是一輛招財列車吧。

來高島就是為了它-寶當神社-

這些就是它其中一部分的“豐功偉績”！
都巿傳說該神社曾替不少參拜的人仕帶來好運，小弟閒時也有小賭怡情，當然希望能提高運氣，一挫賽馬會銳氣！

看來真的不是省油的燈，絕對是有真材實料的，這是宝当乃館，帶來財運的神社當然不可拍攝騷擾財神，小弟只是簡單入內參拜一下足夠了。

略添燈油費後再到附近慢步，離開碼頭大街範圍後人煙稀少，身心頓覺舒暢。

這是高島的小學，到底是否上課中就不知道了，千萬不要打擾居民生活呀！

這位“主子”看來不太歡迎我！

去了飯堂一祭五臟廟，“宝当定食”是也。
宝当お休み処

519-5 Takashima, Karatsu, Saga 847-0027日本
+81 90-6770-3354
地址如上。
吃飽後距離定期航班時間尚遠，唯有找找之前乘坐海上的士的那位中年男，今回不用等太久便可以登船回程，因為不再是包船，多了四五位乘客，到下船時中年男真的沒有向我收費，示意去程登船時己經付了款。在日本消費真的是可以萬個放心。

當天行程第二回完結，明天再上載唐津一日遊第三回。

來緊日本黃金週我都去九州
好驚無舖頭開

十日喎，搵下官網啦，可能有資料，當然係講緊大型既。

早晨

趁得閒又更新下
講到第三回，返到唐津，揀左坐海的因此時間比預期多，就去一個原本唔會去既地方。
曳山展示場
6-33 Nishijōnai, Karatsu, Saga 847-0014日本
+81 955-73-4361

真係多謝巿政府係當區不停宣傳，仲有就係景點完全唔難去，又近車站，由博多來回可以輕鬆番一日，遊客又唔多。

仲有每一隻都有影單頭相，但太多啦唔po上黎，每件都係歷史文物，不過佢哋並唔係就咁放係度，而係每年十一月就會巡遊。
就係放係佢上面再由眾人拉動。

係youtube搵左段片可以睇下。
巡遊日係十一月既三同四號，三號係夜巡，肯定會十分熱鬧。
”今年正好是第一號曳山「赤獅子」創建200年，也是新天皇即位換新的年號，所以特別在今年黃金周的連假中5月5日(星期日)舉辦唐津宮日曳山特別巡行「祝賀奉曳」，在這天可以看到和11月祭典一樣規模的曳山巡遊祭典活動，實在是非常的難得機會，有興趣的粉絲可以前往參加。”

原來五月五日有特別巡遊，有性趣而又就黎出發可以諗下。

當中“鯛”應該最為港人熟悉，因為曾經在農曆年花車巡遊中出現過，亦都比較可愛吧，睇完後就出發去博多，返去車站。

再次見到佢，又影下相，貪過癮放隻手去影，比個鬼佬見到就叫我放個頭埋去....
好啦，第三回係咁多，下一回會講埋當晚在博多做什麼。

成隻哥斯拉咁

雖然反應不太好（其實是沒有反應），但都會堅持下去，因為打出文字既一刻，個腦就好似去返當時咁。
更新埋3/4既第四回。
終於去到博多，第三次踏足鳥，熟悉的車站，每天人來人往，不過那種感覺沒有改變。
東橫INN 博多站南
2-chōme-10-23 Hakataekiminami, Hakata-ku, Fukuoka, 812-0016日本
+81 92-475-1045

由於居住四晚，搵間好少少，唉，間間都咁貴，搵到呢間己經好鬼遠，冇記錯既話連早餐好似二千幾蚊四日。
開頭係博多行成十五分鐘過去，check in後，收到一封信件，很重要的一封信，
上房放低個背囊後拆信。
[img]
就係佢啦，聽日live既入場劵，得來話易又唔易......
之後又落街去搵娛樂，坐地鐵去......機場睇波，J2福岡黃蜂主場對栃木SC，機場有出口可以坐接送巴士去球場，首先買食物帶入去偷雞食，
買芝士撻。
到球場後己經好多主場球迷著住波衫，

到底蜂后入面既係咪都係囡囡呢？

睇波其中最快樂既係入場前醫肚，選擇實太多，呢款士多啤梨奶好好飲！

香港睇波其實好平。

“潛”左個扭蛋，後備連場都冇份落......

夜晚如此空曠地被風吹住係幾難頂，
有少許影響睇波心情，主場球迷佔左九成九，氣勢贏晒，不過半場00，買左注半大同全大又冇左一半，

中場休息拎埋兩個撻出黎食，一個紫薯味，另一個好似好似係櫻花味，凍左涼晒係冇咁好味，下半場頂唔順要企住睇，郁住個身黎睇感覺上暖啲，主隊立即連入兩粒領先，然後客隊整番粒,
使唔使補咁耐，
完場，收番注大，打個和，拜過寶當神社果然有用。
走人準備坐番巴士，但發現散紙不足，唯有跟大隊行去地鐵站，沿住機場外圍行都真係幾嘈，落到地鐵站後竟然地鐵都有延誤，等左幾個字決定上番去坐巴士，成十點幾仲要迫巴士，係日本咁情形真少可，落車後當然搵食醫肚，博多點可以唔食拉麵

聰明餃子，仲有豬骨湯底拉麵，
味道就正常一般啦，冇乜驚喜，埋單1200羊，最後返酒店休息，
歎杯咖啡同蘋果，
另外一提呢間酒店多蝗同香港人住，
仲有係提供接送既車前往博多駅，十五分鐘左右一班，提早book既仲有早車往空港，今回上載住咁多先。

星期六繼續更新
4/4兒童節，當日節目只有一個，就係睇live,dir en grey,

酒店既早餐，可以好豐富，一齊食既多蝗同港，各位如果想去住呢間要諗清楚。
食飽出發去睇live，係咪傻L左，朝早去睇live?
由於處男海外睇，想早點去場地視察下，況且之前搜尋過附近又唔係冇野睇，而且一早決定當日只睇live，冇排到其他行程，on 9就on 9吧。
首先，坐地鐵到唐人町，再行去
Zepp Fukuoka
2-chōme-2 Jigyōhama, Chūō-ku, Fukuoka, 810-0065日本
+81 92-832-6639

今次表演場地。

到左之後就打探下，嗯，原來如此，
己經有十餘人排隊買goods,當時大約十一點，慌死執輸之下自己又排埋一份！
唯有坐低轉珠打發下時間，排隊所見，男女比例1比4啦。

隔離就係福岡巨蛋，到後來排隊都落晒樓梯。都係果句，在日本戶外唔郁咁被風吹其實係幾凍既，唯有行出去比陽光照下，咁就溫暖得多。時間好快就過，三點左右己經可以提早去買goods,

同新大碟一樣，

戰利品，包埋幫朋友買既，搵廁所著番件live tee，投入啲嘛，再去隔離個商場搵locker放低個袋，一身鬆晒。
成半日未食野，揀左呢間
J.S. BURGERS CAFE マークイズ福岡ももち店
日本〒810-0065 Fukuoka, Chūō-ku, Jigyōhama, 2-chōme−2−1 MARKIS福岡ももち2F区画210
+81 92-833-2727

本身個包入面己有蜜糖，仲比多啲點黎食，開頭仲以為用黎送薯條，又柒左。
食飽後仲有時間行商場。

都幾慘淡下......
商場有戲院有電器店，仲有夾公仔添，

齋睇冇玩。

幾得意。
到咁上時間就出番戶外排隊，跟番號碼排，場地最多容納二千人，講番先，張飛係香港搵代購買，7500羊，佢收我九百蚊，差距太遠，又怕去到冇得睇，所以照比，但原來即場有飛賣既，七千鬆啲己有，今回增知識鳥，希望再有下次就唔使一早付出多左，總之做好事前準備啦。
最後一重障礙，查飛都過埋，入得，場地比九展還要細，有兩層下層企上層坐，我就搵到欄杆位有個依靠，係望住“die"既，佢點會有變，頭髮飄逸。
京就著左西裝，睇唔慣，仲睇住隊左兩次唔知草定煙，
薰就成個“生意失敗既魏俊傑”咁，唔上網搵圖啦。
toshiya風格，棟起個bass黎彈。
shinya 好似真係未講過野，算啦，呢隊野係咁。
企我隔離右邊經常fing頭，左邊似tb就比較內斂。原來可以買啤酒入去飲，真係free過香港好多。
encore 左一回，全場兩個鐘都冇，當然滿足，感受下真係夠。

最後買埋喜愛既碟，三千多羊，抵！

返博多再吃拉麵結尾。
博多一雙 博多車站東本店
3-chōme-1-6 Hakataekihigashi, Hakata-ku, Fukuoka, 812-0013日本
+81 92-472-7739

博多一雙，十一點咁滯仲排緊隊，
個湯好濃好杰，似尖咀食果間橫濱咁，
自己唔太鍾意，
呢日好似冇做過乜咁，
但今次旅程目的三件事
睇柴犬，去車站，睇live都順利做晒，無遺憾嫁啦。今日上載住咁多先。

乙組都咁多人睇

好似有一二千人咁啦，但日乙真係作客既好少球迷，之前睇熊本都係，交通費貴......

30/3UO?

Share my camera shots
27/4 - 4/5 Fukuoka-Shi to Osaka
self drive